支那銀行年終花紅「個位數」 賺錢能力2013年後轉差

《北京青年報》最近（1月22日）接獲平安銀行員工消息，得知部份員工所得年終花紅只有個位數，慘不忍睹。該報指出，此現象預料不獨見於平安銀行，業內人士雖然大多還未收獲年終花紅，但已有心理準備金額不及往年，反映內地銀行業去年普遍業績欠佳，愈來愈難賺錢。

平安銀行肥上瘦下？

有平安銀行員工向媒體抱怨：「年終獎（年終花紅）剛下來，1塊（人民幣．下同）錢整。」又稱：「隔壁同事好一點，3塊多，我想知道它是發紙幣還是硬幣？」該銀行其他員工也陸續爆料，有的說自己只得不足6元年終花紅，甚至有人不僅沒拿錢，還要被倒扣。

《北京青年報》稱，平安銀行素來以高層年薪驚人著稱，如今卻派發個位年終花紅，員工怨聲載道，令人質疑其薪酬制度。該銀行則回覆，年終花紅早已預先在日常工資發放，至年底人力資源部門根據員工評核結果，計算個別員工應得花紅金額，再扣減預先發放金額，得出年終實際派發金額。

該銀行解釋，花紅金額與工作表現掛鈎，只有5%墊底員工所得金額下降，甚至沒有花紅，中游員工所得金額則與去年基本持平，至於優秀員工的花紅更有所增長，與網上傳言有所出入。

國內關於銀行的年終花紅存在很多傳聞，大體都是豐厚異常。據介紹，國有商業銀行發花紅講究的是等級，參照標準有員工入行時間、所在職位等，通常一名新入行的普通正式員工，扣除各項費用後的花紅在1-2萬左右。不過隨著工作年限的增加和職位的晉升，花紅收入會逐年增長，中層管理人員的花紅就會高很多，在一線城市的分行平均花紅可達到8萬左右。

2013年為業界表現轉捩點

《北京青年報》繼而打聽銀行業界行情，發現大部份行內人明確表示，年終花紅「肯定會比去年少」，個別人士甚至預計會下降30%，主因是去年業績表現並不理想。整體而言，內地銀行業賺錢能力已今非昔比，截至2016年，商業銀行當年累計實現淨利潤2萬億元，比2015年增長4%，利潤增速相比上年同期略有上升，但相比2012至2014年期間下降10餘個百分點。

回顧過去表現，2013年為內地銀行淨利潤增速的轉捩點，至今業界已步入薄利新常態。年報資料顯示，截至2015年末，工商銀行、農業銀行、中國銀行、建設銀行淨利潤增速分別為0.52%、0.70%、1.25%和0.28%；2014年，前述四大行的淨利潤增速分別為5.07%、8% 、8.22%和6.1%。相比之下，於2013年，四大行的淨利潤增速均在10%以上，分別為10.17%、14.52%、12.35%和11.12%。

據中行研究員測算所得，對於銀行盈利能力，經濟增長至關重要，國民生產總值（GDP）增速每下降一個百分點，銀行淨利潤增速將下降9個百分點左右。按此測算，如果2017年經濟增速為6.6%，則商業銀行利潤增速將不足2%；如果經濟增速為6.5%，則利潤增速將只有1%。除工行、農行外，將有更多上市銀行在2017年利潤增速不足1%，勉強維持盈利能力。

倒扣

大陸佬底薪好低

花紅好多

以前一路經濟'好'

一路都派大花紅

大陸佬以為老奉有得出

而家玩死自己啦

冇野既
邊有支爆姐

屈 sir

D支那人將錢存曬去支付寶度